日本擬2020東京奧運前全面實行膠袋徵費

日本早於去年就全面推行膠袋徵費而作出討論，一直未有定案。近日環境省召開記者會，表示即將制訂禁止免費派發膠袋法案，便利店、超市、藥妝店等零售店舖均納入管制。如要派發膠袋需要收取費用，以減少製造海洋塑膠垃圾。更希望於明年東京奧運舉行前落實推行。

日本環境大臣原田義昭於6月3日召開記者會表示，將會制訂禁止免費派發膠袋政策，百貨公司、超市、藥妝店等零售店將一律納入管制範圍。膠袋費用將由業界自行決定，預計由數日圓至10圓不等，並要求企業這此筆收益用於環境保護，包括植樹、解決海洋塑膠廢物等活動。

原田義昭希望政策於明年東京奧運前上路，又考慮會否將管制擴大至中小型企業，以及排除生物可分解膠袋。

好事黎，便利店真係太多膠袋，啲阿叔買粒糖都要入膠袋。最撚on9係有啲人買包煙都要拎，入左袋俾佢，出門口拆包裝連袋掉垃圾桶。心諗拎黎做乜春

利申做過日本便利店

避孕袋算唔算？

下一個到香港

你買黎打飛機

比佢囉

咁買避孕套洗唔洗俾稅?

膠袋稅

宜家香港好多野豁免左